【重要求置頂】試著不要說「還拖」，試著說「拘捕」。

罪犯的拘捕
101.在某些案件中循簡易程序拘捕罪犯

(1)(由1971年第5號第9條廢除)

(2)任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。 (由1967年第70號第2條代替)

(3)任何人如獲他人提出向他售賣、當押或交付任何財產，而他有合理理由懷疑已有或即將有任何可逮捕的罪行對該財產或就該財產而犯，他可無需手令而拘捕向他提出售賣、當押或交付該財產的人，並取得該被提出予以售賣、當押或交付的財產的管有，而如果他能夠的話，則必須如此行事。 (由1967年第70號第2條修訂)

(4)任何人如發現任何人管有任何他有合理理由懷疑該人是藉可逮捕的罪行而取得的財產，可無需手令而逮捕最後述及的人，並取得該財產的管有。 (由1967年第70號第2條修訂)

(5)根據載於此的任何條文逮捕任何人的每一人(如作出逮捕的人本身不是警務人員)，須將如此逮捕的人及他已取得管有的財產(如有的話)交付警務人員，以便在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前，以待裁判官按照法律處理，或為該目的而親自在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前。 (由1911年第51號修訂；由1912年第2號附表修訂)

(6)本條不影響任何其他成文法則賦予警員或其他人的拘捕權力。 (由1911年第51號修訂；由1912年第2號附表修訂)

101A.作出逮捕時武力的使用等

(1)任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。

(2)普通法中關於何時為第(1)款所述任何目的而使用武力，即因該目的而屬正當地使用武力的規定，由第(1)款予以取代。

我無嘢講

我無野講

我有個好大問題
101,只適用可逮捕罪行
咁到底打到咩程度先係arrestable offence

我冇野講
大家保護自己 保護手足

制服佢 制服佢 先生你冷靜啲

冷靜啲 制服佢！制服佢 loop......

“可逮捕的罪行”(arrestable offence) 指由法律規限固定刑罰的罪行，或根據、憑藉法例對犯者可處超過12個月監禁的罪行，亦指犯任何這類罪行的企圖 。

所以只可以告肥仔傷人39/19/17

39/19最多坐3年，17就終身監禁。因為傷人40最多只係12個月，所以101係用唔到傷人40。
利申:非法律JJ

推

多謝你指一指點 令我搵到更多資料
-------------------------------------------
《侵害人身罪條例》包含了不同種類傷害人身的罪行，但以最常見的檢控而言，一般有最基本的、根據該條例第 40 條判刑的「普通襲擊 (common assault)」，較嚴重一級的就是根據第 39 條判刑的「襲擊致造成身體傷害（簡稱 AOABH）」，再嚴重一些就是第 19 條的「傷人或對他人身體加以嚴重傷害（簡稱 wounding / GBH 或者傷人十九），再上一級就是第 17 條的「有意圖傷人（簡稱 GBH with intent 或者傷人十七）」。

就當事人受傷而未死亡的情況而言，除非要治以意圖謀殺 (attempt to murder)，「傷人十七」可說已經是嚴重程度達頂點的罪行；一旦控罪再往上調整，就是受害人不幸死去，提出相應的「兇殺 (homicide)」罪名來起訴。

另外，刑事法下，要構成上述控罪，控方除了證明被告的襲擊或傷人行為（即所謂 actus reus），亦要證明被告的相關致罪意念（即所謂 mens rea）；傷人十九及傷人十七之所以比普通襲擊及 AOABH 嚴重，是因為前兩者要成功入罪，控方在致罪意念方面的要求比後兩者更加嚴格。簡單而言，傷人十九及傷人十七在致罪意念方面，相應而言已經分別達到誤殺或者謀殺的級別，區別就只在於受害人有否死去而已。

亦由於嚴重程度有別，一旦傷人十九或者傷人十七入罪，依例是不得申請緩刑的。
-------------------------------------------------
普通襲擊: 普通襲擊，根據普通法和第212章《侵害人身罪條例》第40條均屬違法。在法律上襲擊的定義很廣泛，就算揮拳但完全沒有觸碰到對方的身體，都可構成普通襲擊罪。個人自衞和在對方同意下的情況而作出的襲擊，均可作為免責辯護。如果是被控普通襲擊而傷者的傷勢是不嚴重的話，檢控官或考慮其他免起訴的安排（如擔保守行為）。如被告人只涉及一條普通襲擊罪，案件大多在裁判法院審理。我們的律師在代表被控襲擊罪的人士和正受警方調查的涉案人士方面具豐富的經驗，會與客戶探討其他免起訴的安排並給予專業的意見。

襲擊致造成身體傷害(AOABH) 根據第212章《侵害人身罪條例》第39條，襲擊致造成身體傷害罪的刑罰比普通襲擊更高，因這條罪行對受害人構成實際的身體傷害。檢控官通常會用醫生報告以證明相關行為有否造成實際身體損害。較輕微的身體傷害包括有紅腫、壓痛或腫脹等。而嚴重的則有腦震盪和瘀傷。若被控襲擊致造成身體傷害罪，檢控官可考慮將起訴改為上述的普通襲擊，或考慮其他免起訴的安排（如擔保守行為）。一旦控罪要進行法庭審訊，我們的律師可從旁協助為你辯護。

傷人: 第212章《侵害人身罪條例》第17和19條所涉及的傷人罪是侵害人身罪當中最嚴重的。第17條所涉及的罪行大多在區域法院或高等法院審理，而第19條涉及的罪行則可在裁判或區域法院審理。第17條最高刑罰為終身監禁，而第19條最高刑罰可監禁3年。傷人罪的嚴重後果包括有機會被判監禁。因此如果你面對傷人罪，你必須認真處理。

結論即係，
見到打到造成實際身體受傷就可以用101拘捕令

但你用101a要係合理武力，即係人地空手你唔可以用武器拘捕。拘捕咗唔可以再踢，盡可能係壓低佢唔係打佢。
簡單啲講就係低一級武力就最安全啦